[
  {
    "id": "IBEX_20_001_T1_S01_001",
    "question": "보험업법의내용과관련하여타당하지않은것은?\n①보험자의설명의무는상법보험편에도규정되어있고,\n보험업법에도규정되어있다.\n②보험업법에규정된적합성의원칙은모든보험의영역에\n적용된다.\n③보험상품에대하여모집광고와관련하여준수해야할\n사항은보험업법에규정되어있다.\n④보험업법은보험회사또는보험을모집하는자의중복\n계약체결에대한확인의무를규정하고있다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험업법에도규정되어있다.;적용된다."
  },
  {
    "id": "IBEX_20_002_T1_S01_002",
    "question": "다음은보험업겸영에관한기술이다. 옳지않은것은?\n①생명보험회사는재보험을겸영할수없다.\n②제3보험회사는재보험을겸영할수있다.\n③생명보험회사는손해보험을겸영할수없다.\n④손해보험종목전부를취급하는손해보험회사가질병을\n원인으로하는사망을제3보험의특약형식으로담보\n하는보험은겸영할수있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "옳지않은것은?;하는보험은겸영할수있다."
  },
  {
    "id": "IBEX_20_003_T1_S01_003",
    "question": "보험업의허가에관한설명으로옳지않은것은?\n①금융위원회는허가에조건을붙일수있다.\n②허가를받을수있는자는주식회사와상호회사로\n제한한다.\n③본허가를신청하려는자는미리금융위원회에예비허가를\n신청할수있다.\n④생명보험에해당하는보험종목전부에관하여금융\n위원회의허가를받은자는간병보험에대한허가를\n받은것으로본다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "보험업의허"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_004_T1_S01_004",
    "question": "다음은보험회사의내부통제기준에관한기술이다. 옳은\n것은?\n①보험회사는준법감시인을1인이상두어야한다.\n②보험회사는준법감시인을임면하려면주주총회의의결을\n거쳐야한다.\n③준법감시인은자산운용에관한업무를하는직무를\n담당할수있다.\n④금융관계법령을위반하여금융감독원장으로부터\n경고를받은자도3년이지나면준법감시인이될수\n있다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "것은?;거쳐야한다."
  },
  {
    "id": "IBEX_20_005_T1_S01_005",
    "question": "다음은상호회사의기관에관한기술이다. 옳지않은것은?\n①상호회사는사원총회를갈음할기관을정관으로정할수\n있다.\n②상호회사의사원은사원총회에서보험료에비례한의결권을\n가진다.\n③상호회사의100분의5 이상의사원은사원총회의소집을\n청구할수있다\n④상호회사의사원과채권자는영업시간중에는언제든지\n이사회의사록을열람할수있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "옳지않은것은?;있다."
  },
  {
    "id": "IBEX_21_001_T1_S01_001",
    "question": "다음중보험업법상의손해보험상품에해당하는것이\n아닌것은?\n①운송보험계약\n②권리보험계약\n③간병보험계약\n④비용보험계약",
    "answer": 4,
    "answer_text": "아닌것은?;운송보험계약"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_002_T1_S01_002",
    "question": "다음중보험업법상의생명보험상품에해당하지않는\n것은?\n①생명보험계약\n②연금보험계약\n③퇴직보험계약\n④장기요양보험계약",
    "answer": 2,
    "answer_text": "것은?;생명보험계약"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_003_T1_S01_003",
    "question": "보험회사가아닌자와보험계약을체결할수있는경우를\n모두모은것은?\na. 외국보험회사와생명보험계약을체결하는경우\nb. 외국보험회사와수입적하보험계약을체결하는경우\nc. 외국보험회사와장기상해보험계약을체결하는경우\nd. 외국보험회사와단기상해보험계약을체결하는경우\n①a, b, c\n②b, c, d\n③a, c, d\n④a, b, d",
    "answer": 4,
    "answer_text": "모두모은것은?;a."
  },
  {
    "id": "IBEX_21_004_T1_S01_004",
    "question": "보험회사가다른회사의주식을(\n)를초과하여\n소유하면그회사는보험업법상보험회사의자회사가\n된다. (\n) 안에타당한것은?\n①발행주식총수의100분의15\n②발행주식총수의100분의30\n③의결권있는발행주식총수의100분의15\n④의결권있는발행주식총수의100분의30",
    "answer": 4,
    "answer_text": "된다.;안에타당한것은?"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_005_T1_S01_005",
    "question": "보험업을경영하려는자가미리금융위원회에예비허가를\n신청하는경우, 신청을받은금융위원회는몇개월\n이내에심사하여예비허가여부를통지하여야하는가?\n(기간이연장되지아니한경우)\n①1개월\n②2개월\n③3개월\n④6개월",
    "answer": 4,
    "answer_text": "신청하는경우,;신청을받은금융위원회는몇개월"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_001_T1_S01_001",
    "question": "다음 중 보험업법상 “위험보장을 목적으로 사람의 질병ㆍ상해\n또는 이에 따른 간병에 관하여 금전 및 그 밖의 급여를 \n지급할 것을 약속하고 대가를 수수하는 계약으로서 \n대통령령으로 정하는 계약”이라고 정의되는 보험상품은?\n①생명보험상품\n②손해보험상품\n③제3보험상품\n④제4보험상품",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보험업법상;“위험보장"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_002_T1_S01_002",
    "question": "다음 중 보험업의 허가를 받을 수 없는 자는?\n①주식회사\n②상호회사\n③외국보험회사\n④유한회사",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보험업;허가"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_003_T1_S01_003",
    "question": "전화ㆍ우편ㆍ컴퓨터통신 등 통신수단을 이용하여 대통령령\n으로 정하는 바에 따라 모집을 하는 보험회사는 보험업법이\n정하는 자본금 또는 기금의 (\n)에 상당하는 금액 \n이상을 자본금 또는 기금으로 납입함으로써 보험업을 \n시작할 수 있다. (\n) 속에 들어 갈 것으로 옳은 것은?\n①4분의1\n②3분의1\n③2분의1\n④3분의2",
    "answer": 1,
    "answer_text": "전화ㆍ우편ㆍ컴퓨터통신;통신수단"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_004_T1_S01_004",
    "question": "보험업법 제95조의2에 따라 보험회사 또는 보험의 모집\n에 종사하는 자가 일반보험계약자에게 보험계약체결을 \n권유하는 경우에 설명하여야 하는 보험계약의 중요한 \n사항이 아닌 것은?\n①보험료\n②보장범위\n③보험금지급제한사유\n④보험회사의주주명단",
    "answer": 3,
    "answer_text": "제95조의2;따라"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_005_T1_S01_005",
    "question": "보험회사는 일반보험계약자로서 보험회사에 대하여 대통령령\n으로 정하는 보험계약을 청약한 자가 보험증권을 받은 \n날로부터  (\na\n)일(거래당사자가 이 기간보다 긴 \n기간으로 정한 경우에는 그 기간) 이내에 대통령령으로 \n정하는 바에 따라 청약철회의 의사표시를 하는 경우에는 \n특별한 사정이 없는 한 이를 거부할 수 없다. 다만,\n청약을 한 날로부터 (\nb\n)일을 초과한 경우에는 그러\n하지 아니하다.\n(\n) 속에 들어갈 것으로 옳은 것은?\n①a: 5\nb: 10\n②a: 7\nb: 14\n③a: 15\nb: 30\n④a: 20\nb: 40",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보험회사;일반보험계약자로서"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_001_T1_S01_001",
    "question": "보험업의 허가에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험회사는 원칙적으로 생명보험업과 손해보험업을 \n겸영하지 못한다.\n②보험회사는 그 상호 또는 명칭 중에 주로 경영하는\n보험업의 종류를 표시하여야 한다.\n③보험회사는 보험업에 부수하는 업무를 하려면 그 \n업무를 하려는 날의 7일 전까지 금융위원회에 신고\n하여야 한다.\n④보험업을 경영하려는 자는 예비허가를 신청할 수 \n없다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "보험업의허"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_002_T1_S01_002",
    "question": "보험업법상 용어의 정의에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험상품이란 위험보장을 목적으로 우연한 사건 발생에\n관하여 금전 및 그 밖의 급여를 지급할 것을 약정\n하고 대가를 수수하는 계약을 말한다.\n②상호회사란 보험업을 경영할 것을 목적으로 보험업법에\n따라 설립된 회사로서 보험계약자를 사원으로 하는 \n회사를 말한다.\n③보험설계사란 보험회사, 보험대리점 또는 보험중개사에\n소속되어 보험계약의 체결을 대리하거나 중개하는 \n자를 말한다.\n④모집이란 보험계약의 체결을 중개하거나 대리하는 \n것을 말한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험업법상용어의정"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_003_T1_S01_003",
    "question": "일반보험계약자로서 보험회사에 대하여 보험업법 시행령\n으로 정하는 보험계약을 청약한 자(“청약자”)의 철회권에 \n관한 설명으로옳지 않은 것은?\n①보험회사는 청약자에 대하여 그 청약의 철회에 따른\n손해배상 또는 위약금 등 금전의 지급을 청구할 수 없다.\n②보험회사는 청약자가 보험증권을 받은 날로부터 15일\n이내에 청약철회의 의사를 표시하는 경우에는 특별한\n사정이 없는 한 이를 거부할 수 없다.\n③보험증권의 교부에 관하여 다툼이 있으면 보험계약자가\n이를 증명하여야 한다.\n④보험계약 청약의 철회 당시 이미 보험금의 지급사유가\n발생한 경우에는 그 청약 철회의 효력은 발생하지 \n않는 것이 원칙이다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "일반보험계약자로서;보험회사"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_004_T1_S01_004",
    "question": "보험계약자 등의 권리와 의무에 관한 설명으로 타당하지 \n않은 것은?\n①보험계약자, 피보험자, 보험금을 취득할 자는 보험\n사기행위를 하여서는 아니 된다. 보험업법은 이를 \n명시적으로 규정하고 있다.\n②보험회사는 그 임직원, 보험설계사 또는 보험대리점이\n모집을 하면서 보험계약자에게 손해를 입힌 경우에는\n배상할 책임을 진다.\n③모집으로 인하여 발생한 손해를 보험회사가 보험\n계약자에게 배상을 한 경우에는 해당 임직원이나 \n보험설계사 또는 보험대리점에 대한 보험회사의 구상권\n행사는 금지된다.\n④모집을 위탁한 보험회사의 배상책임과 관련하여 발생한\n보험계약자의 보험회사에 대한 손해배상 청구권에 \n관하여는 민법 제766조를 준용한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보험계약자등의권리와의무"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_005_T1_S01_005",
    "question": "모집을 위하여 사용하는 보험안내자료에 적어서는 아니 \n되는 사항은?\n①보험약관으로 정하는 보장에 관한 사항 \n②보험금 지급제한 조건에 관한 사항\n③해약환급금에 관한 사항\n④다른 보험회사 상품과 비교한 사항",
    "answer": 2,
    "answer_text": "모집;위하여"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_001_T1_S01_001",
    "question": "보험업법상 보험회사가 아닌 자와 보험계약을 체결할 수 \n없는 경우는?\n①외국보험회사와 생명보험계약을 체결하는 경우\n②외국보험회사와 장기상해보험계약을 체결하는 경우\n③자동차보험에 관하여 둘 이상의 보험회사로부터 가입이 \n거절되어 외국보험회사와 보험계약을 체결하는 경우\n④외국에서 보험계약을 체결하고, 보험기간이 지나기 전에 \n대한민국에서 그 계약을 지속시키는 경우",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보험업법상;보험회사"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_002_T1_S01_002",
    "question": "보험계약자 총회에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①조직 변경 결의의 공고에 대해 이의를 제출한 보험\n계약자의 수와 그 보험금이 보험계약자 총수 또는 그 \n보험금액이 이전될 보험금 총액의 10분의 1을 초과\n하지 않는 경우에는 채권자의 이의 절차가 끝나면 7일 \n이내에 보험계약자 총회를 소집하여야 한다.\n②보험계약자 총회는 보험계약자 과반수의 출석과 그 \n의결권의 4분의 3 이상의 찬성으로 결의한다.\n③보험계약자 총회는 정관의 변경이나 그 밖에 상호\n회사의 조직에 필요한 사항을 결의하여야 한다.\n④보험주식회사의 조직 변경은 주식회사의 채권자의 \n이익을 해치지 않는 경우라 하더라도 주주총회의 \n동의를 받아야 할 뿐, 보험계약자 총회에서는 결의\n할 수 없다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험계약자총회"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_003_T1_S01_003",
    "question": "보험업법상 법인보험중개사가 수행할 수 있는 업무에 해당\n하는 것은?\n①통신판매업            ②다단계판매업\n③대부업                ④대부중개업",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보험업법상;법인보험중개사"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_004_T1_S01_004",
    "question": "보험업법상 보험설계사·보험대리점 또는 보험중개사가 신고\n하지 않아도 되는 경우는?\n①등록을 신청할 때 제출한 서류에 적힌 사항이 변경된 경우\n②자본시장법에 따른 과징금 처분을 받고 이를 납부하지 \n아니한 경우\n③법인이 아닌 사단 또는 재단의 경우에는 그 단체가 \n소멸한 경우\n④보험대리점 또는 보험중개사가 소속 보험설계사와 \n보험모집에 관한 위탁을 해지한 경우",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험업법상;보험설계사·보험대리점"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_005_T1_S01_005",
    "question": "보험업법에서 정의하고 있는 개념 중 옳지 않은 것은?\n①“외국보험회사”란 대한민국 이외의 국가의 법령에 따라 \n설립되어 대한민국에서 보험업을 경영하는 자를 말한다.\n②“보험대리점”이란 보험회사를 위하여 보험계약의 체결을 \n대리하는 자로서 보험업법에 따라 등록된 자를 말한다.\n③“보험설계사”란 보험회사와 보험대리점 또는 보험\n중개사에 소속되어 보험계약의 체결을 중개하는 자로서\n보험업법에 따라 등록된 자를 말한다.\n④“보험중개사”란 독립적으로 보험계약의 체결을 중개\n하는 자로서 보험업법에 따라 등록된 자를 말한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보험업법에서;정의하"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_001_T1_S01_001",
    "question": "보험업법상 제3보험업의 보험종목에 속하지 않는 것은?\n①상해보험             ②질병보험\n③간병보험             ④연금보험",
    "answer": 2,
    "answer_text": "보험업법상;제3보험업"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_002_T1_S01_002",
    "question": "보험업을 처음 경영하려는 자가 보험업의 허가 신청서에 \n첨부하여야 할 서류에 해당하지 않는 것은?\n①보험약관 및 책임준비금 산출방법서\n②정관 \n③경영하려는 보험업의 보험종목별 사업방법서\n④업무시작 후 3년간의 사업계획서",
    "answer": 2,
    "answer_text": "보험업;처음"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_003_T1_S01_003",
    "question": "보험업법상 보험중개사의 임의적 등록취소 사유에 해당\n하는 사항을 모두 고른 것은?\n가. 보험중개사 등록 후 다른 보험회사등의 임직원이 \n된 경우\n나. 거짓이나 그 밖의 부정한 방법으로 보험중개사 등\n록을 한 경우\n다. 모집에 관한 보험업법의 규정을 위반한 경우\n라. 보험업법 제101조의 자기계약 금지 규정을 위반한 \n경우 \n①가, 나               ②가, 나, 다\n③다, 라               ④다",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보험업법상;보험중개사"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_004_T1_S01_004",
    "question": "보험업법상 모집을 위탁한 보험회사의 배상책임에 관한 \n설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험회사는 그 임직원이 모집을 하면서 보험계약자에게\n손해를 입힌 경우 배상할 책임을 진다.\n②보험회사가 그 임직원에 대하여 모집을 위탁하면서 \n상당한 주의를 하였고 이들이 모집을 하면서 보험\n계약자에게 손해를 입히는 것을 막기 위하여 노력한 경\n우에는 손해배상책임을 지지 아니한다.\n③보험회사는 그 소속 보험설계사가 모집을 하면서 보험\n계약자에게 손해를 입힌 경우 배상할 책임을 진다.\n④보험회사는 보험대리점이나 그 소속 보험설계사가 모집을\n하면서 보험계약자에게 손해를 입힌 경우 배상할 책임을\n진다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보험업법상;모집"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_005_T1_S01_005",
    "question": "보험업법상 보험회사의 부수업무에 대한 설명으로 옳은 \n것은?\n①보험회사는 보험업에 부수하는 업무를 하려면 그 업무를\n하려는 날의 5일 전까지 금융위원회에 신고하여야 한다.\n②금융위원회는 부수업무에 관한 신고 내용이 보험계약자\n보호에 지장을 가져오는 경우에는 그 부수업무를 제한\n하거나 시정할 수 있지만, 금융시장의 안정성을 해치는\n경우에는 그러하지 아니하다.\n③금융위원회는 신고받은 부수업무 및 제한명령 또는 \n시정명령을 한 부수업무를 대통령령으로 정하는 방법\n에 따라 전자우편으로 통지하여야 한다.\n④부수업무에 관한 신고내용이 보험회사의 경영건전성을\n해치는 경우라면 금융위원회는 그 부수업무를 제한할 \n수 있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "보험업법상보험회사의부수업무"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_001_T1_S01_001",
    "question": "보험업법상 보험안내자료에 기재할 수 없는 것은?\n①보험계약자에게 유리한 내용만을 골라 안내하거나 다른 \n보험회사 상품과 비교한 사항\n②보험약관으로 정하는 보장에 관한 사항\n③보험금 지급제한에 관한 사항\n④보험회사의 상호나 명칭 또는 보험설계사·보험대리점 \n또는 보험중개사의 이름·상호나 명칭",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험업법상;보험안내자료"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_002_T1_S01_002",
    "question": "보험업법상 보험회사에 금지 또는 제한되는 자산운용이 \n아닌 것은?\n①상품이나 유가증권에 대한 투기를 목적으로 하는 \n자금의 대출\n②직접·간접을 불문하고 해당 보험회사의 주식을 사도록 \n하기 위한 대출\n③직접·간접을 불문한 정치자금의 대출\n④저당권 등 담보권 실행으로 취득한 부동산의 소유",
    "answer": 2,
    "answer_text": "보험업법상;보험회사"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_003_T1_S01_003",
    "question": "보험업법상 보험중개사의 영업보증금은 개인은 (\nⓐ\n)\n이상, 법인은 (\nⓑ) 이상으로 하고 있다. 괄호 안에 알맞은 \n금액은?\n①ⓐ1억원     ⓑ2억원\n②ⓐ1억원     ⓑ3억원\n③ⓐ5천만원   ⓑ1억원\n④ⓐ5천만원   ⓑ2억원",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험업법상;보험중개사"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_004_T1_S01_004",
    "question": "보험중개사의 등록결격 사유를 모두 고른 것은?\n가. 보험설계사로 등록된 자\n나. 보험대리점으로 등록된 자\n다. 다른 보험회사 등의 임직원\n라. 부채가 자본을 초과하는 법인\n①가, 나\n②다, 라\n③가, 나, 다\n④나, 다, 라",
    "answer": 2,
    "answer_text": "보험중개사;등록결격"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_005_T1_S01_005",
    "question": "보험중개사가 금융위원회에 지체 없이 신고하여야 하는 \n사항에 해당하는 것을 모두 고른 것은?\n가. 모집업무를 폐지한 경우\n나. 개인의 경우 본인이 사망한 경우 \n다. 법인의 경우 그 법인이 해산한 경우\n라. 보험중개사가 그 소속 보험설계사와 모집에 관한 \n위탁을 해지한 경우\n①가, 나\n②나, 다\n③나, 다, 라\n④가, 나, 다, 라",
    "answer": 2,
    "answer_text": "보험중개사;금융위원회"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_001_T1_S01_001",
    "question": "보험업법에서 사용하는 용어에 대한 정의로서 옳지 않은 \n것은?\n①모집이란 보험계약을 체결하거나 대리하는 것을 말한다.\n②동일차주란 동일한 개인 또는 법인 및 이와 신용위험을\n공유하는 자로서 대통령령으로 정하는 자를 말한다.\n③자회사란 보험회사가 다른 회사의 의결권 있는 발행주식\n(출자지분을 포함한다)의 총수의 100분의 15를 초과하여\n소유하는 경우의 그 다른 회사를 말한다.\n④외국보험회사란 대한민국 이외의 국가의 법령에 따라\n설립된 회사로서 대한민국 이외의 국가에서 보험업을\n경영하는 자를 말한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험업법에서;사용하"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_002_T1_S01_002",
    "question": "보험업법 및 동법 시행령에 규정된 손해보험업의 보험종목에\n해당하지 않은 것은?\n①동물보험                ②보증보험\n③지식재산보험            ④기술보험",
    "answer": 1,
    "answer_text": "동법;시행령"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_003_T1_S01_003",
    "question": "보험업의 허가를 받으려는 외국보험회사의 보험업 허가 \n요건에 해당하지 않은 것은?\n①보험업법 및 동법 시행령에서 규정하고 있는 영업기금을\n보유할 것\n②국내에서 경영하려는 보험업과 같은 보험업을 외국 \n법령에 따라 경영하고 있을 것\n③대주주가 금융회사의 지배구조에 관한 법률에서 정한\n요건을 갖출 것\n④자산상황·재무건전성 및 영업건전성이 국내에서 보험업을\n경영하기에 충분하고, 국제적으로 인정받고 있을 것",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보험업;허가"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_004_T1_S01_004",
    "question": "다음 중 보험을 모집할 수 있는 자에 해당하지 않은 것은?\n①보험회사의 감사위원     ②보험설계사\n③보험중개사              ④보험회사의 직원",
    "answer": 1,
    "answer_text": "모집할;해당하지"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_005_T1_S01_005",
    "question": "보험업법 및 동법 시행령에 의하여 보험중개사로 등록할 \n수 있는 금융기관에 해당하지 않은 것은?\n①「은행법」에 따라 설립된 은행\n②「상호저축은행법」에 따른 상호저축은행\n③「농업협동조합법」에 따라 설립된 조합 및 농협은행\n④「한국은행법」에 따라 설립된 한국은행",
    "answer": 3,
    "answer_text": "동법;시행령"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_001_T1_S01_001",
    "question": "보험업법상 보험회사인 주식회사에 관한 설명으로 옳지 \n않은 것은?\n①주식회사의 조직 변경은 주주총회의 결의를 거쳐야 하며,\n상법에서 요구하는 보통결의를 통하여 가능하다.\n②보험회사인 주식회사가 자본감소를 결의한 경우에는 \n그 결의를 한 날부터 2주 이내에 결의의 요지와 \n재무상태표를 공고하여야 한다.\n③주식회사가 조직 변경을 결의한 경우 그 결의를 한 날부터 \n2주 이내에 결의의 요지와 재무상태표를 공고하고 \n주주명부에 적힌 질권자에게는 개별적으로 알려야 한다.\n④주식회사는 조직 변경을 결의할 때 보험계약자 총회를 \n갈음하는 기관에 관한 사항을 정할 수 있으며, 이 \n기관에 대하여는 보험계약자 총회에 관한 규정을 \n준용한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "보험업법상보험회사인주식회사"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_002_T1_S01_002",
    "question": "보험업법상 금융위원회는 보험회사의 자산상황이 불량하여 \n보험계약자 및 피보험자 등의 권익을 해칠 우려가 있다고 \n인정되는 경우에 일정한 조치를 명할 수 있는데, 이에 \n해당되지 않는 것은?\n①금융위원회가 지정하는 기관에의 자산 예탁\n②가치가 없다고 인정되는 자산의 손실처리\n③자산의 장부가격 변경\n④주주총회결의 방법의 변경",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험업법상;금융위원회"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_003_T1_S01_003",
    "question": "보험업법상 보험계약 모집과 관련한 특별이익의 제공 금지에 \n관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①금품의 제공은 원칙적으로 금지되지만, 대통령령으로 \n정하는 금액을 초과하지 아니하는 금품은 특별이익의 \n제공금지로부터 제외된다.\n②기초서류에서 정한 사유에 근거하지 아니한 보험료의 \n할인 또는 수수료의 지급은 금지된다.\n③보험계약자를 위한 보험료의 대납과 보험계약자가 해당 \n보험회사로부터 받은 대출금에 대한 이자의 대납은 \n금지된다.\n④기초서류에서 정한 보험금액보다 많은 보험금액의 \n지급약속은 금지되지만, 보험료로 받은 수표 또는 \n어음에 대한 이자 상당액의 대납은 허용된다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험업법상;모집과"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_004_T1_S01_004",
    "question": "보험업법상 보험업에 관한 설명으로 가장 옳지 않은 것은?\n①손해보험업 중 화재보험만을 취급하려는 보험회사가 \n납입하여야 하는 보험종목별 자본금의 최저 액수는 \n100억원이다.\n②보험회사는 생명보험의 재보험 및 제3보험의 재보험을 \n겸영(兼營)할 수 없다.\n③보험업을 경영하려는 자는 보험업법에서 정하는 보험\n종목별로 금융위원회의 허가를 받아야 한다.\n④화재보험에 관한 금융위원회의 허가를 받은 자(소액\n단기전문보험회사는 제외)는 해당 보험종목의 재보험에 \n대한허가를 받은 것으로 본다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "보험업법상보험업"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_005_T1_S01_005",
    "question": "보험업법상 보험중개사에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험중개사는 개인인 보험중개사와 법인인 보험중개사로 \n구분하고, 각각 생명보험중개사ㆍ손해보험중개사 및 \n제3보험중개사로 구분한다.\n②법인보험중개사는 「대부업 등의 등록 및 금융이용자 \n보호에 관한 법률」에 따른 대부업 업무는 할 수 \n없으나 대부중개업에 해당하는 업무는 할 수 있다.\n③보험중개사에 소속된 임직원 및 보험설계사는 보험\n안내자료등 보험계약의 중개를 위하여 소비자에게 \n제공하는 자료에서 보험중개사의 상호를 사용하는 \n경우에는 그 상호 중에 “보험중개사”라는 글자를 \n사용해야 한다.\n④보험중개사의 보험계약 체결의 중개행위와 관련하여 \n손해를 입은 보험계약자 등은 그 보험중개사의 영업\n보증금의 한도에서 영업보증금예탁기관에 손해배상금의 \n지급을 신청할 수 있다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보험업법상보험중개사"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_001_T1_S01_001",
    "question": "보험업법상 손해보험업의 보험종목에 해당하지 않는 것은?\n①책임보험         \n②간병보험 \n③기술보험   \n④날씨보험",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험업법상;손해보험업"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_002_T1_S01_002",
    "question": "보험업법상 상호회사의 설립에 필요한 최소한의 사원수는 \n몇 명 이상인가?\n①10명\n②50명\n③100명\n④150명",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험업법상;상호회사"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_003_T1_S01_003",
    "question": "보험업법상 보험모집을 위하여 보험안내자료에 필수적으로 \n기재하여야 하는 사항에 해당하지 않는 것은?\n①보험약관으로 정하는 보장에 관한 사항\n②해약환급금에 관한 사항\n③「예금자보호법」에 따른 예금자보호와 관련된 사항\n④「독점규제 및 공정거래에 관한 법률」제45조에 따른 \n사항",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보험업법상;보험모집"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_004_T1_S01_004",
    "question": "보험업법상 금융위원회의 조치에 관한 설명으로 옳지 \n않은 것은?\n①금융위원회는 보험회사가 보험업법에 따른 일정한 규정을 \n위반한 경우에는 과태료나 과징금을 부과할 수 있다.\n②금융위원회는 법률에 따라 운영되는 공제업과 보험업법에 \n따른 보험업 간의 균형 있는 발전을 위하여 필요하다고 \n인정하는 경우에는 그 공제업을 운영하는 자에게 기초\n서류에 해당하는 사항에 관한 협의를 요구하거나 그 \n공제업 관련 중앙행정기관의 장에게 재무건전성에 \n관한 사항에 관한 협의를 요구할 수 있다.\n③금융위원회는 보험계리사ㆍ선임계리사ㆍ보험계리업자\nㆍ손해사정사 또는 손해사정업자가 그 직무를 게을리\n하거나 직무를 수행하면서 부적절한 행위를 하였다고 \n인정되는 경우에는 1년 이내의 기간을 정하여 업무의 \n정지를 명하거나 해임하게 할 수 있다.\n④금융위원회는 보험계리업자 또는 손해사정업자가 그 \n업무를 할 때 고의 또는 과실로 타인에게 손해를\n발생하게 한 경우 그 손해의 배상을 보장하기 위하여 \n보험계리업자 또는 손해사정업자에게 금융위원회가 \n지정하는 기관에의 자산 예탁, 보험 가입, 그 밖에 \n필요한 조치를 하게 할 수 있다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보험업법상금융위원회의조치"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_005_T1_S01_005",
    "question": "보험업법상 보험회사의 자회사에 관한 설명으로 옳지 \n않은 것은?\n①보험회사는 자회사를 소유하게 된 날부터 30일 이내에 \n그 자회사의 정관과 대통령령으로 정하는 서류를 \n금융위원회에 제출하여야 한다.\n②보험회사는 자회사의 사업연도가 끝난 날부터 3개월 \n이내에 자회사의 재무상태표와 대통령령으로 정하는 \n서류를 금융위원회에 제출하여야 한다.\n③보험회사는 자회사와 자산을 대통령령으로 정하는 \n바에따라 무상으로 양도하거나 일반적인 거래 조건에 \n비추어 해당 보험회사에 뚜렷하게 불리한 조건으로\n매매ㆍ교환ㆍ신용공여 또는 재보험계약을 하는 행위를 \n하여서는 아니된다.\n④보험회사는 보험계약의 유지ㆍ해지ㆍ변경 또는 부활 \n등을 관리하는 업무를 주로 하는 회사를 금융위원회의 \n승인을 받아 자회사로 소유할 수 있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "보험업법상보험회사의자회사"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_001_T1_S01_001",
    "question": "보험업법상 손해보험상품이 아닌 것은?\n①퇴직보험계약\n②날씨보험계약\n③재보험계약\n④비용보험계약",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보험업법상;손해보험상품"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_002_T1_S01_002",
    "question": "보험업법상 외국보험회사와 보험계약을 체결할 수 있는 \n경우가 아닌 것은?\n  ① 선박보험계약\n  ② 생명보험계약\n  ③ 대한민국에서 취급되는 보험종목에 관하여 둘 이상의 \n보험회사로부터 가입이 거절되어 외국보험회사와 \n보험계약을 체결하는 경우\n  ④ 대한민국에서 취급되지 아니하는 보험종목에 관하여 \n외국보험회사와 보험계약을 체결하는 경우",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험업법상;외국보험회사와"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_003_T1_S01_003",
    "question": "보험업법상 소액단기전문보험회사에 관한 설명으로 \n옳지 않은 것은?\n  ① 보험기간은 2년 이내의 범위에서 금융위원회가 정하여 \n고시하는 기간이다.\n  ② 최저자본금액은 20억원이다.\n  ③ 보험금의 상한액은 5천만원이다.\n  ④ 연간 총보험료 상한액은 1,000억원이다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보험업법상소액단기전문보험회사"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_004_T1_S01_004",
    "question": "보험업법상 보험계약자의 권리 등에 관한 설명으로 \n옳은 것은?\n  ① 보험계약자, 피보험자, 보험금을 취득할 자는 보험\n사기행위를 하여서는 아니되나, 그 밖에 보험계약에 \n관하여 이해관계가 있는 자의 경우 보험사기행위가 \n명시적으로 금지되지 아니한다.\n  ② 국가는 실손의료보험계약의 보험금 청구를 위한 서류 \n전송 업무를 수행하기 위하여 필요한 전산시스템을 \n구축ㆍ운영하여야 한다.\n  ③ 보험회사는 실손의료보험계약의 보험금 청구를 위한 \n서류 전송 업무 수행을 위한 전산시스템의 구축ㆍ\n운영에 관한 비용을 부담하여야 한다.\n  ④ 보험계약자나 보험금을 취득할 자가 보험중개사의 \n보험계약체결 중개행위와 관련하여 손해를 입은 \n경우에는 그 손해액을 영업보증금에서 다른 채권자와 \n동일한 순서로 변제받을 권리를 가진다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험업법상보험계약자의권리등"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_005_T1_S01_005",
    "question": "보험업법상 모집을 할 수 있는 자에 해당하는 것은?\n  ① 보험회사의 대표이사\n  ② 보험회사의 회계부서 직원\n  ③ 보험회사의 감사\n  ④ 보험회사의 사외이사",
    "answer": 1,
    "answer_text": "보험업법상;모집"
  }
]